勞力士無止境(Rolex / Tudor) 討論區 36(睇左置頂先問）

繼續 @押忍 巴嘅rolex post

筷子面(stick dial): GMT Master II 的 II字，其中有幾期用冇腳 ll 字, 似兩支筷子, 所以筷子面

百事圈: Pepsi 泛指 GMT-Master 1675, 16700, 16710, 126710 紅藍色錶圈

可樂圈: Coke, 泛指 GMT-Master 16700, 16760, 16710 紅黑色錶圈

沙士圈: Root Beer, 指 GMT-Master II 126711CHNR

Batman: 指 GMT-Master II 116710

綠針: 指 GMT-Master II 116710LN

橙針: 指 Explorer II 1655, 216570

369: 泛指 Explorer I 1016,14270,114270,214270等型號, 錶面3-6-9刻度位置都以數字代替刻度

One仔: Explorer I

閃電針: Milgauss 6541, 116400 的秒針呈閃電形狀

綠玻璃 Milgauss 116400GV

黑十/黑水鬼/單眼仔/單眼十: 有放大日期顯示, 黑圈黑面的 Submariner 116610LN

綠綠/綠水鬼: 綠圈綠面的 Submariner 116610LV

盲十: 泛指沒有日曆顯示的 Submariner (e.g.114060)

綠圈: Submariner 16610LV

單紅 泛指早期 Submariner 1680 和現在的 Sea-Dweller 126600, 錶面有紅色 SUBMARINER 字

雙紅: Sea Dweller 1665, 錶面有紅色 SEA-DWELLER SUBMARINER 2000字, 罕有價值高

深潛: 泛指 Sea-Dweller 1665, 16660, 16600, 116600 126660 潛水錶

鬼王: Deepsea，比水鬼更厚更大，防水深及耐壓能力更強

熊貓: 白底黑盤 Daytona 116500LN

黃金綠面: Daytona 116508，黃金錶殼綠色錶面

Paul Newman: Daytona 116518LN，巨星保羅紐曼曾配戴過的同系錶款

朱古力: Daytona 116515LN 因朱古力色錶面而得名

金銀潤: 泛指當年勞力士推出的金鋼配襯錶款 (e.g.Datejust)

刁乾: Tudor Chronograph 系列

刁濕: Tudor Submariner 系列

火柴頭, 5 支火柴: 勞力士皇冠

炮丈帶/總統帶: PRESIDENT BRACELET (Day-Date 專用錶帶, 含隱藏錶帶扣)

五格帶/珠帶: JUBILEE BRACELET

土炮帶: 非原裝或本地製造的 Day-Date/Datejust K金錶帶

板帶/棍仔: 一格格的錶帶稱作板帶，有時間刻度的稱為棍仔

滿天星: 鑲了鑽石、紅藍寶石作點綴的錶款

MAXI面: 潛水錶面上粗大螢光顯示點及時分刻度

金字面/GILT面: 舊裝潛水錶面上金色字體

釘框面: 舊裝潛水錶面上包有白色黃金框的螢光顯示點及時分刻度

突點面/NIPPLE面: 舊裝金鋼/黃金勞力士潛水錶/GMT MASTER等錶面上裝有凸出金屬粒螢光顯示點

蛛網面: 面盤叻架漆龜裂形成蜘蛛網紋

叻架面/Lacquer面/光面/Gloss面: 錶面使用反光叻架漆物料

啞面/粉面/沙面/Matte面: 錶面物料使用啞黑色漆物料

方膊/方咀/尖膊/尖咀/圓膊/圓咀: 勞力士/刁舵手錶上鍊膊頭位形狀

BENZ針: 潛水錶時針上的Benz標誌記號

陶瓷圈: 近年運動型系列的陶瓷物料外圈

NATO帶: 軍用錶帶

TIFFANY面/CARTIER面: 錶面上印有TIFFANY/CARTIER字樣

加州面: 某些三四十年代的OYSTER錶面，上面刻有古羅馬字體 I, II, X, XI, 下面則刻上羅馬數字 4, 5, 7, 8

400(舊編號)/888(現有編號): 泛指香港勞力士行貨

RSC 14/F: ROLEX SERVICE CENTER 勞力士服務中心, 位於香港中環康樂廣場1號怡和大廈14樓

新舊貨/NEW OLD STOCK(NOS): 指新舊貨, 一些倉底賣剩的手錶或沒有用過的手錶零件

出世紙/出世卡/保修卡: 隨錶附帶的國際保用證書，2007年後轉用塑膠卡，卡上記載了手錶型號、流水號等資炓，不會獲得補發的重要證明文件

行紙: 勞力士服務中心發出的維修收據，以香港為例，收據上會列出手錶型號、流水號以及服務類型，成為了出世紙/出世卡以外的另一種手錶證明文件

金屬代號- 腕錶型號最後的數目字
0 - 全鋼 Steel
1 - 18CT 永恆玫瑰金及鋼 Steel and 18CT Everose Gold
2 - 鉑金及鋼 Steel and Platinum
3 - 18CT 黃金及鋼 Steel and 18CT Yellow Gold
4 - 18CT 白色黃金及鋼 Steel and 18CT White Gold
5 - 18CT 永恆玫瑰金 18CT Everose Gold
6 - 鉑金 Platinum
8 - 18CT 黃金 18CT Yellow Gold
9 - 18CT 白色黃金 18CT White Gold
TRIDOR - 18CT 三采金 18CT Pink/Yellow/White Gold

勞力士/帝舵 Q&A
陸續更新 希望解答到你既問題

Q:邊間水貨舖信得過？
A:無人敢講邊一間一定信得過 你可以問下依到既師兄有無推介 但風險自負 亦都建議你係水貨舖買完上14樓驗真假

Q:咩叫14樓？
A:14樓係勞力士維修中心 地址係怡和大廈 14樓
可以保養手錶和檢驗真假 Tudor既維修中心亦都係同一層

Q:14樓開放時間
A: 14樓開放時間，星期一至五朝九晚六，星期六日同假期唔開(由特辣隊長提供)

Q: 買行貨錶去邊間買？係咪無折無分期架？
A: 上勞力士官網可以睇到有咩經銷商 依啲都係行貨 亦都叫AD
折/分期要睇款同睇下間AD有無 間間唔同

Q:xx款有無得排 要排幾耐？
A:所有你網上見到有炒價既款都要排 亦都要排好好好耐 尤其鋼款
例如 黑十，盲十，百事，batman，沙士⋯⋯
有貴金屬既款就會較快排到
當然除非你係vip

Q:何謂vip
A:係AD購買一定金額成為既會員 係會有特快隊 有幾快就要睇你消費金額有幾多

Q: xx萬內有無咩Rolex 岩新手玩 有咩最值的推介
A:係自己預算之內又鍾意既錶就係最值既款式
要保值就買黃金

Q:咩係積木錶？
A:積木錶就係用"不是"原本隻錶既零件而組成既手錶 但即使用返同一間公司既零件 都可以叫積木錶 尤其機芯同錶面除非係勞力士維修中心更換既零件 (由特辣隊長提供)

Q: 唔識人 點先可以係AD（授權經銷商)排黑sub百事鋼地果啲？
A: 第一條路：正價買錶不過要做vip,買返幾萬至幾十萬不等既其他野
第二條路：炒價買錶 周xx以外既AD
(由三六狗同Strepsil提供)
仲有同人無親無故就唔好咁厚面皮叫個同你三唔識七即人幫你排隻炒款錶

勞力士無止境(Rolex / Tudor) 討論區 35(睇左置頂先問）

其實我係想問下各位師兄，如果第一隻Rolex買dj36，覺得點

Rolex / Tudor討論區 43（置頂有QA ）今年又加價

唔好意思，原來已經有post

自己鍾意就買，唔需要理人眼光

7.7

屋企人想買隻勞做投資，唔會成日戴
筆直80k-120k，有咩好介紹？

做投資你打算係水貨鋪買隻黎做投資？
錶升值講需求同狀態

邊個估到下年啲人仲搶唔搶勞 勞廠仲會唔會限產
盤水好深
多數人都炒全鋼、地通、十仔/GMT
你敢膽高追咪試下

要投資就直程唔好帶
一帶你就唔見萬幾

咩exp2停產果啲你都咪信
一陣換芯唔換款你就仆街
Yacht master 同deep sea有版你睇

屋企人打算放喺屋企每日上鏈

應該都係去二手錶鋪都買
有考慮過十仔同batman

係唔係某會員換左ac出post

Tudor gmt 皮帶洗唔洗食炒價？

唔明

第一次買勞 入手41 黑十了

How much?

$10,1000

啲存款就咁就飛走

弱弱一問

如果係日本買到，番到黎香港帶左幾年賣，會唔會因為係日本買而二手價平左？

1)日本已炒得貴過hk,唔同好幾年以前
2)有水位款，全部都唔賣比外國遊客

冇路捉
單紅升
66升

大家都係賭大細

買股票好過啦 你炒價入仲叫投資？

Deep sea點樣換芯唔換款？